《Latte》

佢今日又黎咗，時間係下午三點鐘

我已經唔記得佢黎過幾多次，剩係知佢每次黎都會叫杯熱既latte,然後坐係近窗前既位置成日，直到我地收鋪為止，而我每次收枱既時候，佢都會飲剩半杯Latte

「唔該要杯熱既latte，係到飲」

「次次黎都飲latte既」

佢笑咗笑，比低錢就去咗窗邊坐

我唔知杯latte對佢有d咩吸引力，可以令佢一而再再而三咁選擇，但係我知道佢唔係鐘意飲latte,如果係鐘意飲既，又點會剩返半杯

「小姐，你杯latte」

我將杯latte放係佢張枱到，佢對我禮貌咁笑咗笑，然後繼續望向窗外既街道

一望就望咗成日，直到收鋪

「唔好意思啊小姐，我地夠鐘閂門」

「唔好意思阻到你地」

我望一望枱面杯latte,今日又係飲剩半杯

「杯latte唔啱飲啊？」

「唔係，我只係飲唔慣姐」

語畢，佢就拎齊野離開咗

第二日佢又黎咗，時間係下午三點鐘

「唔該要杯熱既Latte，係到飲」

今日同樣叫咗一杯熱既Latte，然後揾咗個近窗位置坐低

對於一個飲唔慣Latte既人，實在唔明白點解佢會不斷叫Latte飲。對於咖啡師，面對客人唔鐘意但又不斷叫既過程，呢件事令我耿耿於懷

「小姐，你杯Latte。」

我將杯Latte放係佢枱面到，佢拎起隻杯飲咗啖

「你落咗糖？」

「我落咗心思」

佢禮貌咁笑咗笑，然後放低手上隻杯

「睇黎你心思幾細密喎，不過可惜，差咁啲誠意」

我知道今日杯Latte都係唔啱佢飲，或者係我擅自加咗糖落去，令佢對杯Latte既感覺有所改觀。

我好想知道答案，好想知佢心目中既Latte係乜嘢味道，但我唔可以問佢，因為一旦知道咗個答案，杯Latte就會失去佢既意義。

「係咩？我都唔覺既」我苦笑

語畢，我返返去我既工作崗位，而佢依舊望住窗外既街道，直至收鋪。

之後個幾日，佢都冇再黎過。可能佢只係我地鋪頭入面其中一位過客，無論每日黎飲幾多杯Latte，每次黎每杯都唔同，有啲野唔啱飲就係唔啱飲。

佢冇黎既個段日子，我開始留意多咗掛係牆上既鐘，每當分針指住三點方向時，我都望一望門口，期待佢推門入黎，好似平時咁叫杯熱既Latte，然後放低涷既半杯走。

我知道我咁樣諗係一件好病態既事，亦都知道三點過後佢唔會再黎，但我抑制唔住諗起佢同杯Latte既故事。為咗知道答案，我規定自己每日都要整杯唔同既Latte比自己飲，希望佢佢下次黎既時候，留低既只係Latte，而係隻杯。

今日係我諗起佢既第十七日，因為佢，我既世界多咗十三次三點，亦因為佢，我個心每日多咗半杯Latte

啱睇既不妨比啲意見
想繼續用口述形式寫埋落去

好睇
樓主加油

係第十八日既時候，佢推開門入咗黎，一切都發生得毫無預兆，我望一望掛係牆上既鐘，時間係上午十點鐘。

「唔該要杯熱鮮奶，係到飲」

「今日唔飲Latte既？」

今日既佢再無昔日既笑容，換黎既，係一種刻意隱藏既不安同失落。對於我既噓寒問暖，佢無任何表示，只係默默比低錢，然後再次走向熟悉既位置。

從佢既反應我知道呢一刻既佢唔想比人騷擾，亦都唔想理會呢個空間所發生既事。佢既視線由上午十點鐘開始就注定要隔住塊玻璃，若有若無咁望住對面既街道，望住熙來攘往既人群，望住日夜交替既過程...直至得到想要既答案。

「小姐，你杯鮮奶。」

我將杯鮮奶放咗係佢張枱到，順便墊咗張紙巾係杯底。

唔知係時間變得越黎越快，定係我既感官變得遲鈍，係上午十點鐘直至收鋪呢段時間，佢都冇離開過窗邊既位置，眼神依然望住窗外既光景。

無人知道佢係到望緊乜，或者係到等緊乜。我剩係知道佢走咗之後，我埋去窗邊位置收拾枱面時，我得到既係一杯就快滿瀉既鮮奶，以及一張墊係杯底既濕紙巾。

推

經過第三百九十次三點既時候，我逐漸認清咗個事實。係經過第十二次三點，即係佢離開鋪頭既時候，佢就無再黎過。餘下既三百七十八次三點，只係我一廂情願既等待。

故事既起因係由一杯熱既Latte開始，到最後竟然係由一杯凍既鮮奶草草作結。到頭來，我都係唔知點解佢會飲Latte，亦都唔知佢點解會留低半杯。係等待佢黎既期間，我逐漸領悟出一件事，可能由頭到尾佢都唔鐘意飲Latte，佢鐘意既，係個杯飲都未飲過既鮮奶。

之後既日子我已經無數過佢無黎幾多次，亦都唔想再數經過幾多次三點，但我依然記得佢同半杯Latte既故事。為咗忘記佢，我同自己講，如果有下一位女客人叫杯熱既Latte係到飲既話，我會將一杯熱既鮮奶同埋一粒咖啡糖放係佢枱面，然後同佢講:

「To you，Ms Latte」

無論個杯Latte係點樣開始，杯Latte點樣作結，呢個世界上已經無咗半杯Latte既答案。而呢一刻既我，只係想將杯屬於我既Latte送比唔屬於佢既人，然後聽到佢問:

「你杯Latte咁特別既？你落咗啲咩？」

然後我答

「我落咗心思」

同埋誠意。

我今日又黎咗，時間係下午三點鐘。

我已經唔記得我幾時開始黎，剩係知我每次黎都只有一個目的:睇住我男朋友同另外一個女人係埋一齊，然後睇住佢地一齊上樓落樓，直至呢間咖啡店閂門為止。

同佢係埋一齊之前，我覺得佢好特別。同佢見面既時候，佢總會有無窮無盡既話題，每當佢講到入神既時候，我都會覺得佢講既話題好有趣，好想一直聽落去。聽下聽下，一個唔留神就會陷入佢既世界入面岀唔返黎。

相處得耐，我開始覺得呢個人好了解我，佢知道我需要啲咩？鐘意啲咩？討厭啲咩⋯⋯甚至一啲我從來冇同佢提過既事，佢都好似知道咁。我開始覺得，呢個世界上唔會再有另外一個人咁了解我，以前冇，以後都冇。

「唔該要杯熱既Latte，係到飲」

我好憎飲咖啡，但佢唔係。每次上佢屋企既時候，佢都會沖一壺熱既齋啡，一路飲一路同我傾計。

有一次，我有意無意咁問

『齋啡有咩好飲喎，咁苦』

佢笑咗笑，然後行去廚房，倒咗啲奶落杯齋啡到。

『你試下』

然後我拎起飲咗啖......

「次次黎都飲Latte既」

自此之後，我飲任何苦既野飲都會加奶，因為我深信當你覺得苦既時候，加奶可以沖淡一切。

而Latte就係可以被沖淡一切既證明。

繼續

諗到再寫

等你

等咗一陣，我杯Latte終於黎到。

我望住杯Latte，杯面上有個心連心既圖案。我隨手攞起杯碟上面既匙，將其中一個心潷起，然後放係碟邊。我唔清楚呢個圖案有乜含意，我剩係知如果一個心係代表對一個人既愛意，咁多岀黎果個就會係多餘。

依家係下午五時二十分十三秒，坐咗咁耐佢終於岀現，同佢一齊既係一個素未謀面既女人。

記得我第一次見到呢個女人既時候，我好憎佢。我唔明白點解呢個世界咁多男人，佢係要同我爭同一個，仲要係我心目中既唯一一個。當時既我好想衝出呢間咖啡店，衝過對面馬路，然後企係佢地面前，摑個女人一巴。

不過後尾我諗通咗，如果我走去摑個女人一巴，我男朋友就會永遠咁離開我，就好似潷走杯面個心咁，只不過被潷走果個人係我。

想知大家對個故事有咩感覺
留個comment話比我知

用牛奶同咖啡象徵一d野
唔錯
個故仔幾有電影感
唔知點解令我諗起王家衛有套電影
一分鐘嗰個對白

同好
的確有參考過王家衞
想寫個意境多過文字

作為讀者我覺得你營造個意境都唔錯呀
不過我唔熟王家衛d電影
只係睇過一兩套
Btw pish

同感

睇住佢拖住個女人上樓，感覺好奇怪。我知道今次唔係第一次，亦都唔會係最後一次，但作為佢既女朋友，我竟然可以忍受到佢咁做，我甚至會諗，如果比佢拖住上樓果個係我，佢會帶我去邊？帶我去開房？帶我去食野？帶我上天台...？無論佢帶我去邊，只要帶果個人係我，我都心甘情願。

由下午五點二十分直至七點二十分呢段時間，無人知道佢地做緊啲咩，我亦都唔想知。為咗緩和心中既不安感，我決定每隔半個鐘就飲杯Latte一次。

『涷咗既Latte好苦，但因為入面有奶，所以佢係甜...』

我不斷咁催眠自己，同自己講杯Latte唔苦唔苦...但原來講得多，杯Latte先會變苦。到最後，我決定放低隻杯，唔再飲埋個半杯Latte，一來苦，二來心寒。

我望一望手上隻錶，時間係七點四十五分。我同自己講，我對佢既感覺只有最後十五分鐘，過咗八點之後，我要忘記呢個人

「唔好意思啊小姐，我地夠鐘閂門」

...

八點啦，到頭來我都係忘記唔到佢。原來有期限都唔係一件好事，由其是個期限係自己定既。

「唔好意思阻到你地」

「杯latte唔啱飲啊？」

「唔係，我只係飲唔慣姐」

我拎齊野之後就離開咗間咖啡店

『我以後都唔會再黎』

我係心入面默默許下諾言，決定忘記同佢發生過既事，我知道自己一定要做到

至少個刻我係咁樣認為。

聽日唔更新啦睇完後日再黎睇

同埋比啲正評我
想更加多人留意個post

幫你推